其實一個1997年開始既政權用1898年去劃分原居民係咪戀殖

點解港共政權，會用前朝政權既紀年標準去劃線
原居民?
係港共面前，你/你祖先只要1997年已經定居香港有身分證，就已經係原居民，串得起支共有餘啦

對英國政府嚟講，只係因為條約只有香港島同九龍係割讓，所以最後都比返少少特權新界，香港九龍原居民冇
對中國政府嚟講，統戰手段嚟啫，遲早用完即棄

英國比新界原居民特權只係70年代開發新界時，為左後住民同原住民融合相處，比啲見面禮，特權利益實質上係由後住民身上榨取，而唔係港英政權，本來只係暫時性，只係之後冇耐就支英聯合聲明，支共開始干政，不斷將新界原居民既地位利益無限膨脹，利用佢地去製造支持政權移交既支持聲音